福祿1,258倍超購明上市 專家：宜即食，無貨唔好追

福祿控股（2101）明日上市，招股價以上限8.9元定價，公開發售獲1,258倍超購。一手中籤率僅2%，認購200手始獲穩一手。頭槌飛448張，斥6,230萬元認購500萬股，最終可獲1萬股，即抽中20手。

富昌證券聯席董事譚朗蔚認為，福祿最終超購倍數過千倍，相信明日掛牌會有比較大幅度的高開，但不太建議於暗盤市場追入，反而應該趁高位沽出，由於暗盤市場參興人數少，股價難以作準，抽到貨的投資者亦宜在明日掛牌後，視乎股價走勢才作決定。

《蘋果》專欄作家唐牛則認為，抽到福祿的散戶，「就算今日暗盤唔食，明日都要食」，無貨亦都不宜高追，不如保留彈藥抽其他新股。至於未來的新股，則以明源雲（909）及生物股嘉和生物較值得期待，新股焦點還有藍月亮以及螞蟻；反而不建議抽中概股，因為目前新股市場似是抽獎遊戲，中概股已於美國上市，可期待的升幅有限。

福祿為內地武漢虛擬商品及服務提供商，福祿的業務涉及文娛、遊戲、通信和生活服務，與騰訊（700）和網易（9999）等有合作。福祿集資8.9億元，李家傑及另外4名基礎投資者將合共認購約1.74億港元股份。